沒有魔法的世界 迪士尼人物靠整容變公主

在童話世界內，公主同王子永遠也是俊男美女，而奸角的外表永遠是可怕的。不過來到現代，如果生長得可怕的又何需驚呢？因為可依賴先進的整型技術變美，外國有位藝術家 kawthar創造了不同的迪士尼角色整形記，在沒有魔法的世界內，靠整形就可變成心中的理想形象，充滿諷刺意味。

1.野獸變王子

在《美女與野獸》中，要依靠真愛才可以解除魔咒，但來到現代，又何需那麼麻煩驚險呢？只需要一個手術加幾支針就可令野獸變回王子。

2.巫婆變女神

有印象睇過《小魚仙》的，都會記得全身紫色又肥的巫婆Ursula，雖然她不符合現代的審美標準，但去到21世紀，靠化妝同抽脂一樣可以變女神。在Ursula的個案內，最大問題就是她的身形，但一支針筒抽脂已經可解決最苦惱的問題，之後換過整個妝容，利用粉餅改變膚色，就能夠變成女神。

3.回復年輕的方法

要回復年輕貌美並非難事，好似《白雪公主》的皇后要成為世界上最靚，其實不需要出動毒蘋果殺人。雖然這段短片不符合故事發展，但由老婆婆變成年輕在現時並非難事，亦是很多人追求的目標同夢想。

短片的畫風、技巧固然值得欣賞，每一個變化都充滿心思。但除了欣賞短片外，其實當中帶出的含意都值得反思。在童話世界內，似乎並非俊男美女就會成為奸角。但現今社會為追求所謂的「美」而導致整容成風，不惜進行多種手術，可能是抽脂、botox豐唇等等，這樣的美，又是否值得呢？